Q:1. What does the code for an empty dictionary look like?
A:1. {}

Q:2. What does a dictionary value with a key 'foo' and a value 42 look like?
A:2. {'foo': 42}

Q:3. What is the main difference between a dictionary and a list?
A:3. Lists are ordered by indexes which must be integers but dictionaries are unordered and can have many different data types as a key, which serves a similar function as a list's index.

Q:4. What happens if you try to access spam['foo'] if spam is {'bar': 100}?
A:4. It will result in the KeyError error because there is no 'foo' key in the spam dictionary. Unless you use the get() method.

Q:5. If a dictionary is stored in spam, what is the difference between the expressions 'cat' in spam and 'cat' in spam.keys()?
A:5. The second one is a shorter expression. They evaluate to the same though. They both check if 'cat' is a key in spam.

Q:6. If a dictionary is stored in spam, what is the difference between the expressions 'cat' in spam and 'cat' in spam.values()?
A:7. The first expression checks if 'cat' is a key in spam by default. The second expression checks if 'cat' is one of the values paired with a key in spam.

Q:7. What is a shortcut for the following code?

if 'color' not in spam:
    spam['color'] = 'black'

A:7. spam.setdefault('color', 'black')

Q:8. What module and function can be used to “pretty print” dictionary values?
A:8. pprint is the module name. pprint.pprint() is the the function.
