Q:1. What is a relative path relative to?
A:1. It's relative to the current working directory.

Q:2. What does an absolute path start with?
A:2. Absolute paths always start with the root folder.

Q:3. What do the os.getcwd() and os.chdir() functions do?
A:3. os.getcwd() returns a string of the current working directory.
     os.chdir() changes the current working directory to the directory that was passed to it as a string.

Q:4. What are the . and .. folders?
A:4. In relative paths . represents the cwd and .. represents the parent folder.

Q:5. In C:\bacon\eggs\spam.txt, which part is the dir name, and which part is the base name?
A:5. C:\bacon\eggs is the dir name and spam.txt is the base name.

Q:6. What are the three “mode” arguments that can be passed to the open() function?
A:6. The default mode, made explicit with 'r', is "reading plaintext" mode, aka read mode. Files opened in read mode cannot be modified.
     'w' puts the function in "write plaintext" mode, aka write mode, which allows one to overwrite the file starting from scratch. 
     'a' puts the function in "append plaintext" mode, aka append mode, which allows one to append text to the end of a file.

Q:7. What happens if an existing file is opened in write mode?
A:7. The file is made blank.

Q:8. What is the difference between the read() and readlines() methods?
A:8. read() returns a single unbroken string of the file object's contents whereas readlines() returns a list of strings separated by a newline character. 

Q:9. What data structure does a shelf value resemble?
A:9. A dictionary.